[香港境內先後有十多個公開舉辦的](../Page/香港.md "wikilink")[Cosplay活動](../Page/Cosplay.md "wikilink")，遍布[香港](../Page/香港.md "wikilink")、[九龍及](../Page/九龍.md "wikilink")[新界](../Page/新界.md "wikilink")。

## 大型活動

[香港各地有主要Cosplay聚會環節的活動有的](../Page/香港.md "wikilink")[商營機構舉辦的活動](../Page/商業.md "wikilink")（主要作為[同人誌](../Page/同人誌.md "wikilink")、[漫畫或](../Page/漫畫.md "wikilink")[遊戲](../Page/遊戲.md "wikilink")[展覽的賣點之一](../Page/展覽.md "wikilink")），也有香港各間[大專](../Page/大專.md "wikilink")[學院定期舉辦的Cosplay活動](../Page/學院.md "wikilink")（包括寄縮於[文藝範疇項目活動中之Cosplay活動](../Page/文藝.md "wikilink")
和 純粹Cosplay活動），計有如下：

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>性質</p></th>
<th><p>舉辦情況</p></th>
<th><p>名稱</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>主辦單位</p></th>
<th><p>地點</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>大專學院</p></td>
<td><p>尚在舉辦</p></td>
<td><p><a href="../Page/螢之祭.md" title="wikilink">螢之祭</a>[1]<br />
<a href="../Page/Firefly_Festival.md" title="wikilink">Firefly Festival</a></p></td>
<td><p>每年7月至8月</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港知專設計學院.md" title="wikilink">香港知專設計學院</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港知專設計學院.md" title="wikilink">香港知專設計學院</a></p></td>
<td><p>2005年至2007年於每年9月舉行，2008年場次停辦，2009年於2月舉行，2014年於7月下旬舉行，2015年於8月上旬舉行。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>尚在舉辦</p></td>
<td><p><a href="../Page/未完之約.md" title="wikilink">未完之約</a><br />
<a href="../Page/The_endless_vow.md" title="wikilink">The endless vow</a></p></td>
<td><p>每年6月</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港中文大學.md" title="wikilink">香港中文大學</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港中文大學.md" title="wikilink">香港中文大學</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>尚在舉辦</p></td>
<td><p><a href="../Page/秋祭.md" title="wikilink">秋祭</a><br />
<a href="../Page/Autumn_Festival.md" title="wikilink">Autumn Festival</a></p></td>
<td><p>每年10月</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港城市大學.md" title="wikilink">香港城市大學</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港城市大學.md" title="wikilink">香港城市大學</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>尚在舉辦</p></td>
<td><p><a href="../Page/港大_Cosplay_Party.md" title="wikilink">港大 Cosplay Party</a><br />
<a href="../Page/HKU_Cosplay_Party.md" title="wikilink">HKU Cosplay Party</a></p></td>
<td><p>每年11月</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港大學.md" title="wikilink">香港大學</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港大學.md" title="wikilink">香港大學</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>尚在舉辦</p></td>
<td><p><a href="../Page/藝墟.md" title="wikilink">藝墟</a><br />
<a href="../Page/Art_Fair.md" title="wikilink">Art Fair</a></p></td>
<td><p>每年1月</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港理工大學.md" title="wikilink">香港理工大學</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港理工大學.md" title="wikilink">香港理工大學</a></p></td>
<td><p>2015年於5月舉辦</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>尚在舉辦</p></td>
<td><p><a href="../Page/科大之約.md" title="wikilink">科大之約</a><br />
<a href="../Page/Dating_at_UST.md" title="wikilink">Dating at UST</a></p></td>
<td><p>每年2月</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港科技大學.md" title="wikilink">香港科技大學</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港科技大學.md" title="wikilink">香港科技大學</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>尚在開辦</p></td>
<td><p><a href="../Page/余月宴.md" title="wikilink">余月宴</a></p></td>
<td><p>每年5月下旬</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港浸會大學.md" title="wikilink">香港浸會大學</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港浸會大學.md" title="wikilink">香港浸會大學</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>尚在舉辦</p></td>
<td><p><a href="../Page/春風之約.md" title="wikilink">春風之約</a></p></td>
<td><p>每年2至3月</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港教育大學.md" title="wikilink">香港教育大學</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港教育大學.md" title="wikilink">香港教育大學</a></p></td>
<td><p>第一屆於2013年2月24日舉辦；第二屆於2014年2月23日舉辦；第三屆於2015年3月8日舉辦。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>已開辦</p></td>
<td><p>不詳</p></td>
<td><p>不詳</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港專業教育學院.md" title="wikilink">香港專業教育學院</a>（沙田分校）</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港專業教育學院.md" title="wikilink">香港專業教育學院</a>（沙田分校）</p></td>
<td><p>已於2008年4月29日、4月30日及5月2日開辦，寄縮於<a href="../Page/香港專業教育學院.md" title="wikilink">香港專業教育學院</a>（沙田分校）<a href="../Page/學生會.md" title="wikilink">學生會</a><a href="../Page/賣物會.md" title="wikilink">賣物會</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>已停辦<br />
(2006)</p></td>
<td><p><a href="../Page/初之夏.md" title="wikilink">初之夏</a></p></td>
<td><p>未定</p></td>
<td><p><a href="../Page/職業訓練局工商資訊學院.md" title="wikilink">職業訓練局工商資訊學院</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/職業訓練局工商資訊學院.md" title="wikilink">職業訓練局工商資訊學院</a></p></td>
<td><p>迄今只辦了一屆（2006年場次），2007年場次則因場地問題取消[2]。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>商業性質</p></td>
<td><p>尚在舉辦</p></td>
<td><p><a href="../Page/Comic_World_HK.md" title="wikilink">Comic World HK</a>[3]<br />
（CW）</p></td>
<td><p>每年2月<br />
和8月</p></td>
<td><p>「S.E.株式會社」、<br />
「TG坊」及<br />
「香港美術用品專業中心」</p></td>
<td><p>第1至8、10至12屆：<br />
<a href="../Page/旺角.md" title="wikilink">旺角</a><a href="../Page/麥花臣室內場館.md" title="wikilink">麥花臣室內場館</a><br />
<br />
第9、13屆迄今：<br />
<a href="../Page/九龍灣國際展貿中心.md" title="wikilink">九龍灣國際展貿中心</a></p></td>
<td><p>首10屆為每三個月舉辦一次，後改為每半年舉辦一次</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>尚在舉辦</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港動漫電玩節.md" title="wikilink">香港動漫電玩節</a>[4]<br />
（ACGHK）</p></td>
<td><p>每年7月下旬至8月初</p></td>
<td><p><a href="../Page/同德企業有限公司.md" title="wikilink">同德企業有限公司</a></p></td>
<td><p>第1屆：<br />
<a href="../Page/九龍灣國際展貿中心.md" title="wikilink">九龍灣國際展貿中心</a><br />
<br />
第2屆迄今：<br />
<a href="../Page/香港會議展覽中心.md" title="wikilink">香港會議展覽中心</a></p></td>
<td><p>前身為<a href="../Page/香港漫畫節.md" title="wikilink">香港漫畫節</a>（1999年至2005年）、<a href="../Page/香港動漫節.md" title="wikilink">香港動漫節暨</a><a href="../Page/香港電玩展.md" title="wikilink">香港電玩展</a>（2006年至2007年）、於2008年「二合一」為香港動漫電玩節[5]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>尚在舉辦</p></td>
<td><p><a href="../Page/C3日本動玩博覽.md" title="wikilink">C3日本動玩博覽</a>[6]<br />
</p></td>
<td><p>每年2月</p></td>
<td><p>C3 in Hong Kong 行政委員會</p></td>
<td><p>2009年：<br />
<a href="../Page/九龍灣國際展貿中心.md" title="wikilink">九龍灣國際展貿中心</a><br />
<br />
2011年迄今：<br />
<a href="../Page/香港會議展覽中心.md" title="wikilink">香港會議展覽中心</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>已停辦<br />
(2002-2012)</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞洲遊戲展.md" title="wikilink">亞洲遊戲展</a><br />
<a href="../Page/Asian_Game_Show.md" title="wikilink">Asian Game Show</a><br />
（英文簡稱 AGS）<br />
</p></td>
<td><p>每年12月</p></td>
<td><p><a href="../Page/國際會議策劃者有限公司.md" title="wikilink">國際會議策劃者有限公司</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港會議展覽中心.md" title="wikilink">香港會議展覽中心</a></p></td>
<td><p>前身為 <a href="../Page/PlayStation_2.md" title="wikilink">PlayStation 2</a> EXPO, 於2013年決定停辦[7][8]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>尚在舉辦</p></td>
<td><p><a href="../Page/Rainbow_Gala.md" title="wikilink">Rainbow Gala</a>[9]<br />
（英文簡稱 RG）</p></td>
<td><p>每年4月和12月</p></td>
<td><p>Stargaze Games、<br />
Gateway Computer Resource Limited</p></td>
<td><p><a href="../Page/九龍灣國際展貿中心.md" title="wikilink">九龍灣國際展貿中心</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>已停辦<br />
(1998-2001)</p></td>
<td><p><a href="../Page/漫人墟.md" title="wikilink">漫人墟</a></p></td>
<td><p>一年一度</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港漫畫協會.md" title="wikilink">香港漫畫協會</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港會議展覽中心.md" title="wikilink">香港會議展覽中心</a>（1998年）<br />
<a href="../Page/新世界中心.md" title="wikilink">新世界中心</a>（1999年）<br />
<a href="../Page/香港展覽中心.md" title="wikilink">香港展覽中心</a>（2000年至2001年）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>非牟利性</p></td>
<td><p>不詳</p></td>
<td><p><a href="../Page/藝墟.md" title="wikilink">藝墟</a>[10]</p></td>
<td><p>每年1月</p></td>
<td><p><a href="../Page/市政民娛康體署.md" title="wikilink">市政民娛康體署</a>、<br />
<a href="../Page/藝穗會.md" title="wikilink">藝穗會</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/沙田大會堂.md" title="wikilink">沙田大會堂對開空地</a></p></td>
<td><p>同人Cosplay文化在<a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香港萌芽之處</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>已停辦<br />
(1996-1997)</p></td>
<td><p><a href="../Page/同人祭.md" title="wikilink">同人祭</a></p></td>
<td><p>一年一度</p></td>
<td><p>「草民小堅」、<br />
「漫樂館」、<br />
「UVRZ」、<br />
「Comicbabie's」、<br />
「<a href="../Page/火狗工房.md" title="wikilink">火狗工房</a>」（1997年）</p></td>
<td><p><a href="../Page/旺角.md" title="wikilink">旺角</a><a href="../Page/麥花臣室內場館.md" title="wikilink">麥花臣室內場館</a></p></td>
<td><p>同人Cosplay文化在<a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香港發圍之處</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文獻

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 參見

  - [Cosplay](../Page/Cosplay.md "wikilink")

[en:List of anime conventions\#Hong
Kong](../Page/en:List_of_anime_conventions#Hong_Kong.md "wikilink")
[category:香港艺术](../Page/category:香港艺术.md "wikilink")

[Cosplay](../Category/香港相關列表.md "wikilink")
[Category:同好會展](../Category/同好會展.md "wikilink")
[Category:Cosplay](../Category/Cosplay.md "wikilink")

1.  <http://firefly.vtc.edu.hk>
2.  <https://web.archive.org/web/20090727161929/http://hk.geocities.com/hatsu_natsu/>
3.  <http://www.cwhk.org/>
4.  <http://www.ani-com.hk/>
5.  <http://www.ani-com.hk/>
6.  <http://www.c3hk.com.hk/>
7.
8.
9.  <http://www.rainbow-gala.com/>
10. 藝墟於1990s曾於香港公園及沙田中央公園舉辦